\begin{enumerate}
  \item La boîte ci-dessous (\textit{également appelée pavé droit ou parallélépipède rectangle}) a été découpée en parts égales.
        \begin{center}
          \includegraphics[width=0.2\columnwidth]{1-dessin-1}
        \end{center}
        \begin{enumerate}
          \item Combien de parts composent ce partage~?
          \item Pour chacune des figures ci-dessous, déterminer la fraction représentant la partie coloriée~:
                \begin{multicols}{2}
                  \begin{center}
                    \includegraphics[width=0.5\columnwidth]{1-dessin-2}
                  \end{center}

                  \begin{center}
                    \includegraphics[width=0.5\columnwidth]{1-dessin-3}
                  \end{center}
                \end{multicols}
        \end{enumerate}
  \item Les deux figures ci-dessous représentent une situation de partage équitable d'un pavé droit. Déterminer, pour chacune des figures, la fraction représentant la partie coloriée~:
        \begin{multicols}{2}
          \begin{center}
            \includegraphics[width=0.5\columnwidth]{1-dessin2-1}
          \end{center}

          \begin{center}
            \includegraphics[width=0.5\columnwidth]{1-dessin2-2}
          \end{center}
        \end{multicols}
\end{enumerate}